1,300人聯署促教局檢視投訴機制

1,300人聯署促教局檢視投訴機制

有老師期望教局能以李東海小學林麗棠老師墮樓一事為契機，檢討並改善現時校本處理教師投訴機制僵化問題。資料圖片

【本報訊】多名現職教師發起具名聯署，要求教育局就檢視現行校本處理投訴機制，及將教師投訴的處理權交由獨立並具公信力第三方處理，截至昨晚8時已有逾1,300人聯署支持。發起聯署的老師表示，期望教育局能以林老師墮樓一事為契機，檢討並改善現時校本處理教師投訴機制僵化問題。教育局局長楊潤雄昨表示，如有校長或老師專業失德，局方會研究是否撤銷其專業資格。

12名大專、中小學、幼稚園及退休教師上周以「獨立調查投訴、加強校政參與、避免悲劇重演」為題發起具名聯署，指東華三院李東海小學老師林麗棠自殺的悲劇僅屬「冰山一角」，教師在現行機制下就學校管理問題向辦學團體或教育局申訴求助無果，其實並不罕見。聲明續要求教育局檢視現行機制，日後改由具公信力並具教育專業代表性的第三方處理教師投訴。截至昨晚8時，已獲逾1,300名現職教師及公眾人士聯署，當中包括禮賢會學校校長關淑玲、退休教師韓連山等。

早前曾有一批自稱「教育界僕人」的組織發起匿名聯署，要求外界停止借林老師墮樓慘劇分化教育界，並借聲討、怪罪校長博取掌聲；但是次聯署發起人之一的中學教師賴得鐘表示，發起聯署與早前其他人士發起聯署無關，而是有感各界現時過份聚焦校長在悲劇中的個人因素及責任，而非背後積累多年、制度「人治」因素過大問題。

相關新聞：校政專家批評王賢誌太高調

楊潤雄籲信任獨立委員會

曾任教師校董的賴續道，自教育局推行校本管理政策，將管治學校權力下放至法團校董會後，教師參與校政空間有限，教師校董往往會因校長及辦學團體成員佔校董會內過半席次，難以發揮制衡功能。參與聯署的中學老師周子恩亦稱，現時教育局制訂的校本處理教師投訴機制已反映相關問題，「大部份老師嘅投訴會交由校內委員會或法團校董會處理，但最後會不了了之；呢個問題過往不被討論，甚至不被發現。」賴期望教育局認真審視聯署信上提出的建議，改善現時校方與老師之間權力不對等問題。

教育局局長楊潤雄昨出席電視節目時表示，東華校董會成立的獨立調查委員會可信度高，呼籲公眾放心。他又指一般而言若有校長或老師專業失德，局方會按機制研究是否撤銷有關人士專業資格。局方亦會親自跟進教職員批評學校的投訴，包括前往學校調查，及在有需要時召見其他教職員或學生。

■記者羅智堅

上一則
上一則
疑心臟病發 總督察胡超峰猝死

下一則
下一則
校政專家批評王賢誌太高調

校政專家批評王賢誌太高調